{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"22","quiz":[{"id":327,"question":"كيف يشار الى مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم اصيبت بخلل وقت الانارة وفي طريق خارج المدن","a":"بمثلث تحذير وفانوس يبعث بضوء اصفر متقطع خلف المركبة يمكن رؤيته من مسافة 150 مترا","b":"فقط بمثلث تحذير يمكن رؤيته من مسافة 100 متر","c":"بواسطة الاربعة غمازات في المركبة","d":"فقط بفانوس يبعث بضوء اصفر متقطع يمكن رؤيته من مسافة 150 مترا","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الحد الاقصى لارتفاع حمولة في شاحنة وزنها الاجمالي 8000 كغم ؟","a":"لغاية 3,5 متر عن مسطح التحميل","b":"لغاية 4   امتار عن سطح الطريق","c":"لغاية 3,5 مترا عن سطح الطريق","d":"لغاية 3   امتار عن سطح الطريق","answer":"3"},{"id":313,"question":"في طريق ليست بلدية الوقوف على هامش الطريق","a":"مسموح في جميع الحالات","b":"ممنوع في جميع الحالات","c":"مسموح لمركبة خصوصية فقط","d":"مسموح لجر مركبة أصابها خلل","answer":"4"},{"id":309,"question":"شهادة التأمين للمركبة ، يجب أن يحملها","a":"السائق وقت السياقة حتى لو لم يكن مالك المركبة","b":"ليس من الواجب أن تحمل شهادة التأمين وقت السياقة","c":"فقط صاحب المركبة المؤمنة","d":"السائق وقت السياقة على شرط أنه مالك المركبة أيضا","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف يجب ان توسم الحمولة البارزة من مؤخرة المركبة ؟","a":"بواسطة مثلث احمر عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","b":"بواسطة علم احمر في اقصى نقطة بارزة الحمولة","c":"بواسطة مثلث ابيض عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","d":"بواسطة فانوس ابيض او حمر في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هو وزن الحمولة المسموح تحميلها في مركبة شاحنة ؟","a":"الوزن الذي لا يزيد عن وزن المركبة الفارغ","b":"الوزن المسجل في كتاب المركبة","c":"الوزن المسجل في شهادة التأمين","d":"الوزن المسجل في رخصة المركبة","answer":"4"},{"id":328,"question":"يركب خلف المركبة الشاحنة","a":"عاكسان برتقاليان","b":"عاكسان ابيضان","c":"عاكسان على شكل مثلث","d":"عاكسان احمران","answer":"4"},{"id":302,"question":"لا يجب ان تزيد قوة اضاءة كل مصباح من مصباحي الرجوع الى الخلف في المركبة","a":"عن 10 واط","b":"عن 15 واط","c":"عن 20 واط","d":"عن 25 واط","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق داخل المدن ؟","a":"سرعة 40 كم/ساعة","b":"سرعة 50 كم/ساعة","c":"سرعة 45 كم/ساعة","d":"سرعة 30 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":317,"question":"كيف توسم الحمولة البارزة من مقدمة المركبة ؟","a":"بمثلث احمر عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","b":"بواسطة فانوس وعلم ابيض على اقصى نقطة بارزة من الحمولة","c":"بواسطة علم احمر على اقصى نقطة بارزة من الحمولة","d":"بمثلث ابيض عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","answer":"4"},{"id":318,"question":"هل يجوز نقل حمولة بارزة من مقدمة المركبة او من مؤخرتها ؟","a":"يجوز لغاية متر من مقدمة المركبة فقط","b":"لا يجوز نقل حمولة بارزة من مقدمة المركبة او من مؤخرتها","c":"يجوز لغاية متر من اقصى مقدمة المركبة او من اقصى مؤخرتها","d":"يجوز اذا لم يكن هناك صندوق للمركبة","answer":"3"},{"id":324,"question":"ما معنى الوزن الاجمالي المسموح به بالنسبة لمركبة شاحنة ؟","a":"وزن الحمولة المقررة من قبل منتج المركبة","b":"وزن الحمولة المسموح بها من قبل سلطة الترخيص","c":"الوزن الفارغ للمركبة ووزن الحمولة المسموح بها التي عينت من قبل سلطة الترخيص","d":"الوزن الفارغ للمركبة ووزن السائق والوقود وادوات المركبة","answer":"3"},{"id":322,"question":"لأي ارتفاع يجوز تحميل حمولة سائبة ؟","a":"لغاية ارتفاع كابينة السائق","b":"لغاية ارتفاع لا يحجب معه الرؤية من الشباك الخلفي لكابينة السائق","c":"لغاية ارتفاع الباب الخلفي لصندوق الحمولة","d":"لغاية ارتفاع جوانب صندوق الحمولة","answer":"4"},{"id":301,"question":"لا يجب ان تزيد قوة اضاءة مصباح واحد للسير الى الخلف في المركبة","a":"عن 25 واط","b":"عن 15 واط","c":"عن 20 واط","d":"عن 30 واط","answer":"1"},{"id":308,"question":"اية مركبة لا يجوز لها تجاوز مركبة متجاوزة في طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه ؟","a":"مركبة يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم","d":"الشاحنات والباصات","answer":"3"},{"id":311,"question":"التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود ووضعت قبله اشارة سير تدل على تفرع طرق","a":"لا يعد كمفترق","b":"يعد كمفترق طرق","c":"يعد كمفترق ، ولكن السائق غير ملزم بالتمهل","d":"يعد كمفترق في طريق بلدية فقط","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما هو اقصى ارتفاع للحمولة في مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 8000 كغم ؟","a":"لغاية 3   امتار عن سطح الطريق","b":"لغاية 4 متر عن مسطح التحميل","c":"لغاية 3,5 متر عن سطح الطريق","d":"لغاية 4   امتار عن سطح الطريق","answer":"4"},{"id":304,"question":"هل يجوز تركيب مسلاط (كشاف) في مركبة ميكانيكية ؟","a":"يجوز لمركبات الامن فقط","b":"لا يجوز تركيبه في المركبة","c":"يجوز لمركبات قطر المركبات فقط","d":"يجوز بشرط انه يمكن توجيهه من كابينة السائق","answer":"4"},{"id":326,"question":"هل يجوز لشرطي ايقاف مركبة ومنعها من السفر اذا كانت حمولتها او وسمها خلافا للقانون ؟","a":"يجوز لفاحص في سلطة الترخيص ان يفعل ذلك","b":"يجوز للشرطي ان يفعل ذلك الى ان يتم ترتيب الحمولة وفقا للقانون","c":"لا يجوز لشرطي ان يفعل ذلك","d":"يجوز لضابط شرطة برتبة ملازم اول فقط","answer":"2"},{"id":329,"question":"هل يجب ان توجد عجلة احتياطية في المركبة ؟","a":"يجب ان توجد عجلة احتياطية الا اذا كانت هذه العجلة في التصليح","b":"يجب ان توجد في المركبة الثقيلة عجلتان احتياطيان","c":"لا توجد ضرورة لذلك اذا كانت عجلات المركبة في حالة صالحة للاستعمال","d":"يجب ان توجد عجلة احتياطية في حالة صالحة للاستعمال","answer":"4"},{"id":325,"question":"من هو المسؤول عن نقل مواد قابلة للاشتعال ؟","a":"صاحب البضاعة فقط","b":"صاحب المركبة فقط","c":"السائق فقط","d":"شركة التأمين","answer":"3"},{"id":307,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق خارج المدن؟","a":"سرعة 80 كم/ساعة","b":"سرعة 30 كم/ساعة","c":"سرعة 45 كم/ساعة","d":"سرعة 40 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":303,"question":"متى يمكن استعمال مسلاط (كشاف) في المركبة بالاضافة الى المصابيح الامامية ؟","a":"عند وجود ضباب او هطول امطار غزيرة","b":"عندما تكون المركبة واقفة ونور المسلاط غير موجه نحو الطريق او نحو مركبة اخرى","c":"يجوز في الطرق الغير مضاءة جيدا","d":"يجوز استعماله من اجل إضافة قوة الى المصابيح الامامية","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما هو تعريف مركبة عمل","a":"المقطورة التي تجر خلف مركبة مثل ماكنة اللحام او الخلاطة والخ","b":"المركبة المعدة لنقل الركبات للعمل","c":"المركبة التي ركبت فيها اجهزة عمل ثابتة او المعدة حسب مبناها لتنفيذ عمل","d":"المركبة المعدة لتعبيد الشوارع بما في ذلك التراكتور","answer":"3"},{"id":310,"question":"هل يسمح بان يكون في المركبة زامور هوائي او موسيقي","a":"نعم ، اذا تم تركيب الزامور من قبل كراج مرخص","b":"نعم ، لا مانع من ان يكون اي زامور في المركبة","c":"ممنوع تجهيز المركبة او استعمال زامور هوائي او زامور ذات اصوات مختلفه","d":"نعم ، اذا كان صوت الزامور غير قوي","answer":"3"},{"id":314,"question":"هل يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة ؟","a":"يجوز اذا لم تكن للمركبة جوانب","b":"يجوز الى حد متر واحد من كل جانب","c":"لا يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة","d":"يجوز ان تبرز الحمولة بشرط ان لا يزيد العرض الاجمالي للمركبة عن 2,5 م","answer":"3"},{"id":323,"question":"ما معنى الحمولة المسموح بها في مركبة شاحنة ؟","a":"الحد الاقصى لوزن الحمولة التي يسمح بنقلها في المركبة","b":"الحمولة التي لا تبرز عبر صندوق المركبة","c":"الحمولة التي لا تزيد على الوزن الفارغ للمركبة","d":"وزن الحمولة التي سجلت في شهادة الارسالية","answer":"1"},{"id":305,"question":"هل يجوز وقوف مركبة يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وتنقل وقود في طريق داخل المدن ؟","a":"لا يجوز وقوف مثل هذه المركبة الا على مسافة لا تقل عن 50 مترا من اي مبنى ثابت","b":"يجوز بشرط ان لا تكون المركبة بالقرب من نار او دخان","c":"يجوز اذا كان تنك المركبة خاليا من الوقود","d":"لا يجوز قطعا وقوف مثل هذه المركبة في طريق داخل المدن","answer":"1"},{"id":319,"question":"يجب على سائق المركبة الذي ينقل حمولة ثقيلة","a":"ان يزيد من سرعته لكي لا يعرقل حركة السير","b":"ان يخفف من سرعته والنزول الى طرف الطريق لفسح المجال لاجتيازه","c":"ان يتوقف عن السير لكي يفسح المجال لاجتيازه","d":"ان لا يزيد من سرعته والاستمرار بالسرعة العادية","answer":"2"},{"id":312,"question":"من المسؤول عن صلاحية المركبة الالية","a":"فقط السائق","b":"فقط صاحب المركبة","c":"صاحب المركبة والسائق","d":"الشخص الذي قام بتصليح المركبة","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}